\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[left=2.8cm,right=2.8cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}


\title{Faits élémentaires avec exemples}

\author{Guilmot Gautier \\ Hansart Charlotte \\ Lardinois Maxence \\ Mulders Zélie \\ Tihon Simon \\Groupe E  }

\date{February 2015}

\begin{document}

\maketitle

\section{Faits élémentaires avec exemples}
\begin{itemize}\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\item La boisson nommée Hoegaarden se vend à un prix de vente de 3.5 \euro.
\item La boisson nommée Coca-Cola coûte un prix d'achat de 0.5 \euro.
\item La boisson nommée Chateau Gay-Lussac a un stock de 10.
\item La boisson nommée Orval est du type Bière.
\item La boisson nommée Fanta est décrite par la description "Soft pétillant et revigorant".
\item La boisson nommée Chardonnay est décrite par l'image à l'adresse "http://winefolly.com/wp-content/uploads/2013/05/chardonnay-wine-in-a-glass-and-chardonnay-grapes.jpg".
\item La boisson nommée Coca-Cola a un seuil de 20.
\item La boisson nommée Fanta a un stock maximum de 100.
\item La commande numéro 1245B contient la boisson Hoegaarden en une quantité de 3.
\item La commande numéro 1246B est gérée par le serveur s'appelant John. 
\item La commande numéro 1245B est rattachée à la table 3.
\item La commande numéro 1222 a été commandée à la date du 02-04-15.
\item La commande numéro 2445J est passée par le client s'appelant DarkVador.
\item Le client dont le pseudo est Johnny a pour mot de passe "bonjourjesuisunerose".
\item Le client dont le pseudo est TotoEstLa est représenté par l'avatar "avatar\textunderscore TotoEstLa.jpeg".
\item Le client dont le pseudo est Fergiiiie s'exprime en langue néerlandaise.
\item Le client dont le pseudo est Sting est de sexe masculin.
\item Le serveur dont le pseudo est JJG est représenté par une photo "photo\textunderscore jjg.jpeg".
\item Le serveur dont le pseudo est Bella possède le mot de passe "biscuitPlouf".
\item Le serveur dont le pseudo est John est de sexe masculin. 
\item Le serveur dont le pseudo est Bossie remplit le statut Gérant.
\item Le serveur dont le pseudo est Bella a le numéro de téléphone 0493112247.
\item Le serveur dont le pseudo est JJG a le numéro de compte bancaire BE89111588991245.
\item Le serveur dont le pseudo est Bossie porte le prénom Jeanne. 
\item Le serveur dont le pseudo est John porte le nom Fiori.

\end{itemize}
\end{document}